Facebook可以點利用你嘅Whatsapp message?

Whatsapp喺私隱條款講到一旦信息送出，佢哋就唔會保留該信息：

Once your messages (including your chats, photos, videos, voice messages, files, and share location information) are delivered, they are deleted from our servers.

咁如果Facebook唔直接保留你條信息，而係保留信息嘅資訊，應該係唔算違反上面嘅聲明？

例如 A： B：
A：BB，呢個Hermès袋幾靚，想買

Facebook做廣告生意，其實唔需要保留全條信息，只需要將Hermès呢個keyword連接落A同B度，等佢知道A、B可能對Hermès有興趣。呢樣會唔會係Whatsapp一直都做緊嘅嘢？即使有End-to-end Encryption，佢喺你寫完條信息之前偷睇過已經夠做。

另外Whatsapp個私隱條款有段好有趣：

To improve performance and deliver media messages more efficiently, such as when many people are sharing a popular photo or video, we may retain that content on our servers for a longer period of time.

呢段即係話Whatsapp會cache低你send過嘅信息。照道理End-to-end encrypt咗佢係唔會知道信息內容，包括兩個信息係咪一模一樣，係唔應該會畀佢知道某幅圖好popular。咁佢點解可以cache到呢？會唔會係佢喺你send message之前已經睇過晒你想send嘅嘢呢（包括未send）？

會呀屌
Whatsapp講想剪頭髮
Ig 即刻出髮型屋廣告

facebook依家呃人唔識IT野
加密唔等於保密
只係將D訊息上鎖, 擺係facebook server
朱閪要分析對話賣比廣告商, 自己解鎖咪得

將個 sentence 用另一個representation (e.g. BERT) 記低, 咪得囉

我覺得一直都有
有時同fd 傾開
話而家咁時勢生咩仔呀 唔洗錢咩
跟住我成頁都係bb 用品 臍帶血庫 升學顧問廣告
根本係background 好似一直監聽緊咁

今日專登test一下
係WhatsApp度洗拉麵同GU兩個字
轉過頭就比addidas同kfc廣告我睇
豬閪伯格落地獄啦
支持蘋果同fuckbook宣戰

Ig唔提得嫁 啲人仲要呃like 同follower

上次係whatsapp講想食壽司，即刻係fb同IG彈日式餐廳廣告

唔使記低你對話記錄，記低你個clipboard或者係whatsapp入面打過既字就夠？

理論上條鎖匙係喺WhatsApp用戶（電話）度，所以佢真係解唔到鎖，因為佢都冇鎖匙
不過點對點加密淨係防到傳送過程中間有人偷睇，係防唔到加密前同解密後個app偷睇你信息

我覺得佢依家可能就係走緊呢啲漏洞

佢個私隱條款係容許佢咁做，冇send出去嘅嘢佢都有權睇

Two way encryption 都logic fail啦
咩叫two way 呀

D人話戒唔到
呢個世界有乜野戒唔到架？

最好笑有人話戒到Facebook
戒唔到ig
心諗有乜撚野分別？

今次改條款最大問題係，有咩唔做得咪下次改到得囉定信朱克伯格條撚樣唔會再改

佢平時唔用Facebook咪戒到 但ig要用 咪當睇唔到

推

我都有留意到
樓上講background「睇到」你講咩完全認同

試過同frb講性用品
佢ig即彈廣告